「用雙贏掩飾讓步」 中媒把憂當喜報

「用雙贏掩飾讓步」 中媒把憂當喜報

出版時間：2018/05/21 02:19

美中就貿易問題發表的聯合聲明，模糊不清，沒明確回應川普要求降低2000億美元逆差的要求。有美國學者認為，川普可能急著達成暫時協議，好順利進行對北韓的談判。另有中國觀察家認為，中方以「雙贏」形容這次結果，其實在掩蓋中國做出巨大讓步，把輸講成贏。

談判結果出爐後，中國官媒大肆歡呼。新華社發表評論稱：「這是一次積極、務實、富有建設性和成果的訪問，……對中美兩國人民和國際社會來說都是一個好消息。」文章同時強硬表示，「不經歷風雨，怎能見彩虹。每項成果的達成都絕非易事。無論在北京還是華盛頓，面對美方的不合理要求，中國政府從來都堅決回擊，絕不妥協，不接受對方所設的限定條件。」

但美國康乃爾大學專攻貿易政策的教授普拉薩德說：「這份聲明雖然看來軟弱模糊，但至少可以提供一個基礎，讓關稅暫停執行。川普政府看來很想與中國至少達成暫時的和平，確保6月川金會順利進行。」川普預定6月12日與北韓領導人金正恩舉行峰會。

而海外中文媒體明鏡創辦人何頻則引述消息指，這次聲明是中方巨大讓步得來的結果，雙方對中方讓步秘而不宣，是美方給中方面子。劉鶴以「雙贏」來形容此次結果，生怕背上「賣國賊」罪名，被斥「喪權辱國」，成為李鴻章翻板。中國官方報導憂當喜報、輸當贏講，刻意吹捧所謂成果，向民眾灌輸「中方沒讓步」的概念。

何頻指出，雖然中美雙方沒有公開談判內容，但連日來媒體仍一再曝光內幕，包括美中代表團為達成協議，在談判桌上爭得一塌糊塗，幾度拍桌。美中雙方連貿易失衡究竟多大都有分歧。中方以海關數據說明，去年對美順差達2758億美元，但美國商務部統計的數字是3752億美元。

此外，香港時事評論員林和立向香港《蘋果》表示，在這次貿易爭端中，美國顯然是大贏家，中方日後若不履行承諾，美方隨時可拿華為等中國企業開刀，這有如「一把利劍放在北京頭上」。香港時事評論員劉銳紹指，中方明顯在談判中做出重大讓步，反映中國實力不及美國。針對中方盼美解除對中興通訊的貿易制裁，聯合聲明也隻字未提。

至於中方要求放過中興通訊，據傳美方的條件是要中興改組董事會並接受重罰，美方並以中興一案要求換取中國取消對美農產品課徵懲罰關稅。此外，劉鶴前天在華府受訪時稱，美方與其他國家「必須要提高自己產品和服務的競爭力，讓中國人民願意買」，這句話也暗藏玄機，替無法增加進口先做好下台階。（大陸中心／綜合外電報導）

白宮經濟顧問警告中國：不要期望中興可以脫身

出版時間：2018/05/21 03:36

白宮經濟顧問庫德洛。 路透

美、中兩國貿易代表於上周四、五兩天（17至18日），在華盛頓進行貿易磋商，最後中國讓步下，兩國已達成了不打貿易戰的共識。《華爾街日報》披露，美國直到最後一刻仍不斷要求中方減少對美貿易順差2000億美元（約6兆台幣），但中國堅持不在「具體的數字」上讓步，只同意多買美國產品。然而，兩國的聯合聲明，卻隻字未提被美國制裁的中國中興通訊公司（ZTE）。縱然美國總統川普曾暗示，會「放生」中興，但白宮經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）周日（20日）表示，對中興的懲罰，仍會十分嚴厲，（中國）不要期望中興可以脫身，逃過懲罰。

由於美國總統川普上周突然暗示，會「放生」中興，還指示商務部研究「替代懲罰」，設法恢復中興的業務運作。但庫德洛周日向美國廣播公司（ABC）強調，就算懲罰方式有變，也只會是極小的變動，而且「仍然會十分、十分嚴厲，包括巨額罰款、交易管制、新管理層、新董事…不要期望中興可逃過懲罰。這肯定不會發生。」而美國財政部長馬鈕金（Steven Mnuchin）周日也告訴福斯新聞（Fox News）：「總統要求我們非常嚴厲地處置中興。他所作的一切只是要求（商務）部長研究此事。」

中興通訊是中國手機與通訊產品龍頭品牌之一，去年12月起遭美方指長期向伊朗、北韓偷偷出售含美國技術與零件的產品，違反美商務部出口禁令，被處天價罰單，中興隨後又因阻礙美國政府的調查，上月16日遭到美國商務部進一步重懲，禁止美國企業向中興提供硬體及軟體，為期7年。中國華為（Huawei）目前也因類似指控，遭到美國調查。（國際中心／綜合外電報導）

侵侵

唔緊要啦，總之中國贏

中國班人話撚知你咩 有得食有得住就得架啦

中國或成最後贏家

中国身為贏国係唔會接受雙贏局面

老實講，中國輸係輸，不過做到「棄車保帥」效果
比起嘔多二千億比美國，如果調轉中國搵少二千億其實仲傷，恐怕講緊千幾萬人失業

所以，中國又贏

成為李鴻章翻板。

所以話強國根本是帝制
好似當年同人談判咁

cctvb話唔係雙贏喎，中國先係最大贏家

邊可能雙贏，低能先信

最後應該連雙贏都無得你講

美國同北韓真係達成某啲協議後，掉轉頭搞 9 大陸嘅華為都仲得
人地擺明食左你隻車，將緊你軍

支那要做幾多年奴隸

其實老美只係拎返佢應得既野

白事當紅事做， 典型共產黨

羸國在任何情况下都係會赢

東方不敗